星期日檔案：月光族

又講廢青

做野5年仲係得13k仲敢上電視
欣賞佢份勇氣

多d呢種人就好🤤

13000

批鬥大會開始

食飯時間播啲咁野

$500拼圖

搵咁多

已經多過佢個年紀中位數

！

自己肯做飯

其實後生仔比以前難捱係事實

600蚊都買得落，唔月光就有鬼

煮飯呀

我現時自己肯做飯

飲椰青

eeetv

我14.5k
儲10k 真毒

食飯要餐餐特飲

佢係咪大學生先，學歷唔高又做低技術勞工咁就人工唔高都合理

價值觀問題 佢地覺得值
咪值羅

唔洗交家用？

大學生都可以低人工
低學歷都可以好高人工

想姐，都冇叫

個旁白做乜撚野
視頻

佢應該張啲錢用係更有價值既地方

比如買股票買基金增值

再唔係讀書進修

13k 如果係hea工都ok
毒撚萬零蚊夠用

乜撚野視頻

男人e tv

長毛金鐘樣

電視有show個list
條友，13000蚊
4000蚊家用
1000學債
2000進修
咁已經7000
洗左一半有多

係外國，呢d叫不思進取，廢青
係香港，呢d叫醒目

外國樓，車/車位幾錢呀
香港樓，車/車位又幾錢呀

儲錢係啱，但儲嚟做乜先得，係香港，買樓根本冇可能，壓力大，工時長， 所以先會衍生月光族嘅原因之一

剩返工食lunch

港女儲咩錢

依家重有好多後生仔人工得九千至一萬到，
不過間唔中都會食好啲
搵食搵食搵到就食好啲

好豬囉。。。

月光但係有錢買貨開鋪

之前有講過
岩岩開始既channel
如果只係間中一兩條片高，得好少錢
伯賴話有條片50萬，最後收得500蚊

賣淘寶貨比港豬？

家用?

我扣埋家用同還學費，加埋都冇14.5K
一個月儲唔到10K

係
仲有賣假鞋

2019年仲有人要交家用咩？

真心on9
宜家做巴士司機都20k

唔洗比

個肥仔又冇父幹
份工做5年得13k
我係佢都真係唔會儲錢
疊埋心水住一世公屋算

剩靠觀看人數～$8/1000views
youtube靠廣告先搵到食

諗方法加人工仲好 咁低收入儲到乜錢 一千幾百

人生贏家

識玩

有屋企住，食老竇老母咪得囉。講出黎都醜啊，搬出去睇下儲到幾多丫拿？

屌又視頻

樓價全球第一 其實月入10k-40k都冇咩分別

1個job可能幾千銀 去到拍到廣告級別就皮皮聲

量力而為姐
冇咁大個頭唔戴咁大頂帽

頂爛市

唔通讀唁到大學嘅連食飽飯嘅資格都冇

我仲衰過佢地

etv果三個真係

李萬基

Eeetv加油💪🏼

吓做審計文員嗰啲仲低啦
萬三有幾特別

好似幾好睇

視頻 質量 粉絲

希望佢地可以keep到繼續做

月入40K 租到樓有餘ge..正常洗錢ge話

自己都做過月光族 當你做得耐自然會去到一個臨界點覺得後悔之後就肯儲錢

Fg唔奇
但佢已經做咗5年

租樓=個個月吊命

星期日檔案-月光族

依家啲死廢青90後
又話人工低又一年去幾次旅行
年年都換電話
有錢剩就奇la
正常一個fresh grad一個月儲起碼8000
15000人工
3000家用
2000車錢+食飯
2000其他娛樂
呢啲亂洗錢嘅廢青，俾10萬蚊一個月佢都儲唔到錢la

Chow po

有李萬基？miss左等等睇重播

扮冇錢開飯果個拍片友頭先見佢用iphone xs

關你撚事屌你老母!

無年輕人駛錢，杯50蚊珍珠奶茶邊個買?
無人買，你個幾十萬月租嘅150呎舖點放租????

拍片器材

連車錢飯錢2000，你一日三餐都食生命麵包

二手GoPro兩千蚊

一日車錢10蚊來回到既地方不如買架單車踩幾年

家用呢啲野唔係自己話到事
身邊好多朋友要俾一半人工

個個有煮家飯食咩 懵撚

俾咗家用早餐晚餐就留係屋企食la

食lunch+車錢 $90/日 x 22日 仲唔夠？

女可以做雞

既然咁有家庭溫暖就帶埋飯返工啦

得嗰3000蚊家用就想包食
係喇屋企人有錢，家用畀1000當交功課啦

俾咗家用後屋企人會煮早餐咩？自己買野煮同出去食有咩分別，我最早起身邊個煮？晚飯個個晚餐都有住家飯咩？

同埋 lunch + 車錢 90蚊/日 邊夠使 你估個個都住九龍咩

屯門 元朗 出 港島返工閒閒地都50蚊來回/日
港島食個頹飯都50蚊 40蚊日日m記加大?

有無LINK睇返

睇學歷同工種姐

做服務業冇升過職真係咁上下

冇住家飯食咪頂多用多一千

咪係，我娛樂2000夠say大咗
車錢食飯用咗咪睇少幾場戲去少幾次日本

鼓勵班年輕人儲錢創業再晒d 錢出黎租鋪

成班連登仔想認叻離撚哂地

我係深水埗唔太肚餓夜晚散叫個三文治連熱飲都已經近50蚊

唔通要一日三餐食11蚊m記飽加拎杯免費水先叫正常？

根本租金連帶物價升到痴哂線

香港地真係幾時都要內鬥互屌拎優越感

香港人真係完全唔撚抵幫

收嗲啦

幾時會有重播睇？

香港咩都貴，後生仔好難負擔，無錯
但無錢仲要50蚊食一餐就係你問題

雞扒20蚊4塊
雞蛋2至3蚊隻
菜8至10蚊一斤，就收街市就5蚊一盤
呢度夠你煮2至3餐仲要健康啲

自己無得煮?
7仔三文治十幾蚊
叮叮飯20蚊
譚仔單餸三十幾蚊
而家越嚟越多蒸飯舖都係25 蚊左右，加一個餸都係三十幾

Miss左
邊度有得睇番？

蓋狗現實一定係人生贏家 🍇

乜交家用關年代事㗎咩

on撚鳩餐餐7仔三文治你都講得出口，仲要工時長好多工種煮唔到飯

香港人無資格屌林鄭涼薄啦

我唔係為緊自己發聲，我食飯開支只係佔我收入幾%

我係睇唔過眼你班撚屌平時屌政府涼薄但自己做緊一撚樣既野

從來只會最多用1/3

你都傻嘅 自己煮係好健康 但撚有時間咩
可能你薪高厚職唔清楚 但一樣有好多人手停口停

其實自己煮仲慳時間過出邊食
去百佳買唔洗5分鍾,返到屋企滾水落哂雞扒意粉菜,沖個涼就食得

可能你少煮野食唔清楚,但自己煮真係仲方便慳時間
利申3餐都自己煮

唔係無可能....2003-2009 年係可以.....
下一個機會在 2023 年...
後生仔好好把握

有冇邊到可以睇下啲一人食譜
其實想食多啲菜
但平時返到屋企都9點幾
街市晨早都收晒
百佳就一時時有開緊

萬3又唔可以話少

我食得好清,冇食譜
烚雞胸,菜,飯/意粉,魚柳就一餐,白烚

好多文員都係搵1萬架咋
問題係點洗d錢

咪係 講到食7仔 叮叮飯一餐仲好似好正常咁
明明比領展狗壓逼到想食個豐富d既早餐都要左計右計

50蚊分分鐘連大快活都食唔到

日日食垃圾病左返唔到工咪又係無糧出，不過香港人係咁，三日內無問題，就以為三年都無問題

點解係2023

我日日幾乎財經同時事台
post

1999 to 2003 = 2019 to 2023
大陸同香港經濟已經下行中
問朋友,好多公司已經 cut 人.....
大陸房地產有價無市..
有 $ 人又走資去新加坡...
唔好再以為香港係什麼資金避難所..
2047 開題....

巴打心水清..
0,2,4,6,8
+ 隻3仔..香港一定出大事...負面經濟
今次可能因為 777 特首
香港係一衰就無得回氣....
永遠好唔返果隻....
希望唔好比我 tip 中係核事故 !

講真 後生仔蛋加白飯一餐 成本都唔洗5蚊啦

日日翻工 種要餐餐只係蛋加白飯 為既就係一個月儲多少少錢
做到咁都幾可悲

TKG

你估個個都好似你咁屋企近百佳同埋唔洗OT咩？

痴撚線
fg最少都有萬6
少過15K個d究竟搵乜人做

正常人一個月儲到1萬係基本
有d好少少唔洗做/屋企人個個月比返幾萬零用你

負皮做乜
出黎做野幾年真係無人少過2皮
個個結晒婚,有幾個有錢fd開公司做埋CEO,間獨立屋14間房

同一方玩一個世紀咩?

有無諗過2023 香港已經無利用價值，走資已經另起爐灶?

考唔到牌 永遠唔過$20000
講真！會計衣行真係食得屎
無料 考牌考幾次都衰
真心 轉行好過啦

唔知係你假膠定見識少，你去睇下報紙招聘廣告畀幾錢，再唔係就睇m記招聘，好多工無論做幾耐都唔會點加人工

文員仔 既價值
到了三十中都上唔到位或無專業技能
人工會不增反減
$20000左右都未必有
無學歷非專科既畢業生（HD Asso Top up)周圍都有
根本唔需要咁多所謂既高學歷
做三行 可能仲好搵

今次 真係識諗既 一中學畢業就做地盤佬

我搵23k,食+交通慳慳地3000,衫褲鞋襪唔追潮流無乜點需要買,都係著返o靚仔果陣著果D,唔拍拖,同呀媽住,係咁意比返2000佢,一個月齋儲18000

慶幸自己出黎做4年野過左20k
而家月儲蓄12k
好彩屋企唔係等我開飯
Btw收入少仲去追iphone食好野既就真係好自為之

有冇重播link

邊度有得睇返

上面成班on 9仔教人點樣折磨自己黎儲多嗰幾千蚊 仲要好自豪自己餐餐食垃圾
你地班on 9明唔明後生仔做咩要做月光族？ 因為儲錢無用丫麻，儲黎買樓接炒樓班得利益者既火捧咩。上面班人用下你地個死人腦喇，成日話政府刻薄但自己又做緊同樣既野企喺利益者嗰邊，以為有樓就有閪屌

利申: 搵~30k, 唔會專登食垃圾黎儲多一千幾百

究竟呢到d 人係咪唔知依加後生仔人工有幾低

七仔三文治十幾蚊你都講得出口，你依加同我即刻落去七仔買個三文治食下，你估呢到日本七仔呀，香港七仔呀，d 三文治拎去餵狗d 狗都唔撚食啦

MyTV Super 有

其實我都唔明
點解香港7仔啲野咁難食
三文治又乾又貴
circle k有隻超軟三文治好似幾好食
但買唔起未試過

痴線明明社會有問題又走去屌d後生仔，咁講每日買個菠蘿包5蚊一餐添啦

人地唔係無錢，係唔想為左慳埋慳埋先儲多三兩千又無作用姐。佢講緊一日百五蚊三餐都唔算食得豪啦，咁都俾人屌

佢搵萬零蚊，有俾4000蚊家用，家用真係最屈死人既項目，但再睇返佢屋企個環境都真係好基層嗰隻，可以理解既

明明上面先話五十幾蚊三文治加熱飲
所以我先用7仔嚟做對比啫
我成日食7仔/ ok 三文治㗎，有幾難食我點會唔知

香港係好有問題，百物騰貴租又貴係好大問題
我只係想提出其實有心要慳，大部分人應該可以唔駛5x 蚊咁貴一餐

你明唔明個問題係邊到 明明你比人壓榨緊而你竟然係到諗點樣左慳右慳食平，唔得既就再降低自己生活質素去就班商家佬同港共政府，香港人真係痴撚柒線

上面係咁講食野可以點食平d
比盡你咪儲多幾千，有幾大分別？

根本主要支出唔係食方面
係住同埋買埋d奢侈品

其實佢可以慳返晒化妝錢
化完都係...
ban

搵錢愈少既人愈有虛榮心
佢地亂買野
我覺我係因為冇野做
太多時間

利申:
年齡同佢地差不多
月入就40k, 洗7k
對月光族既女仔冇興趣

搵錢愈少既人愈有虛榮心
佢地亂買野
我覺得係因為冇野做, 太多時間

利申:
年齡同佢地差不多
月入就40k, 洗7k
對月光族既女仔冇興趣

比你儲到每月八千
之後呢？
可以用黎做乜？

佢哋會話依種叫獅子山精神

d 傻閪明明比人壓榨緊都會自我安慰依加既生活算唔錯架啦，50$時薪好高架啦，on 撚柒99 你試下去返下炒散pt ，真係唔少人咁諗，好撚反智，抵佢地做死一世奴隸，活左成世個思想好似都冇成長過咁仲停留係100年前

諗唔明你個邏輯點run

比人經濟制裁緊而去儲錢等機會就係痴撚線
好啦 比你使晒d錢 然後點呢？
去起事推翻個政府？
行共產分晒有錢佬d身家？

唔係
你去繼續返工繼續比人壓榨
然後月尾出糧又再使晒d錢
同時笑身邊努力儲錢嘅人係痴撚柒綫

你係咪對我講既野有d 誤解 我係講緊你班傻尻淨係識慳唔識去做d 野去改變呢個心態先係最有問題，每個月死慳爛慳有撚用咩 係呀每個月慳多幾百蚊生活就會變好架啦，繼續啦

有樓？ 算唔算月光族 月月清 冇儲蓄

我扣完家用同還學費得返9k

咪就係

我15k 有樓

馬太效應

理財觀念同儲錢本來就無咩關係
好似果條女每月化妝開支可能由一皮減到兩千咁
佢以往只係無打算理財, 滿足購物欲過日子

節衣縮食為慳錢根本on9

所以

年輕人買樓夢想排第一
得啖笑

視頻佢老母

想問依啲人有冇女朋友

叫雞都係支出，電視有冇計埋落去？

明顯食其他人資源

股票係。。。基金狗也不屌

車錢飯錢預鬆啲起馬4000啦

Lm

屌你老母，月光族就係人工唔高
衣食行要洗錢，先冇乜大錢淨
你話如果上電視果班人工30-40k起碼，都用撚晒
你地連燈仔仲唔屌到佢呀婆彈返起身咩

我2015年個陣都仲係13k, 個陣已經做左8年嘢

做飲食 都儲到10k個月

連登標準 FG 50K

做咗8年都無20k
出面啲工又唔應我
寄咗幾份cv都無回音
可以點？

識人27歲都係得11000數人工

有冇可能呀

有 明知唔係多錢 仲要買名牌袋

點會 依家保安12m 返足26日工都講緊23k up了

但佢係女黎 做診所

係咪有仔養個d 先

冇仔 成日食煙飲酒 仲要買名牌袋

其實點解d人會係咁買野

嘩你咁撚神算，有無算到呢個post俾我屌你老母？
子不語怪力亂神，經濟上行好下行好，自身剛正堅強，水來土淹兵來將擋啦，風水佬正食屎狗，屌你老母

手機台都一班細路哥 佢地成日掛係口邊IPHONE一萬蚊好平
佢地"買得起"既定義係成副身家夠買/分期找數供得起

係 個女仔都成日碌卡 錢又唔係多 仲碌卡又唔港比家用真係唔月光都唔得

辛苦得過打日本仔果陣？

做警犬最好

算鳩數啦呢堆人

「四百尺 住得夠...三百尺囉...三百尺都得wo...二百啦...二百都得...俾個車位佢地得啦」

香港人繼續獅子山精神...繼續讓步...繼續捱啦...

全世界人睇香港人的生活都係畸形、無人性、無自尊...得呢堆人繼續自欺欺人

攞日本黎比
日本仔夠唔夠非洲冇得食個班慘先

保安撚有23k

身邊fd全部做保安
OT頂更都過唔到20k

阿sir位都係得17-18k

返得12個鐘個啲一係薯、一係老、一係唔識字
人工低過返8-10個鐘個啲位幾千蚊

唔出奇 十年都係咁上下

做HEA工一係進修緊貪唔使OT
一係懶底唔願做其他

手機台 潮流台 旅遊台 啲人都好肯使錢

佢意思係二戰日本仔佔領個陣

唔過13k大有人在啦
上面啲人講到個個過13k，屌

我一家四口，四個都有返工，得我一個過13K 我都唔過20K嫁屌
我爸媽兩份糧加埋都唔夠我一份糧多
你話我可以點?每個月儲到10K已經開心死喇 我仲要係全屋最細嗰個
好在我爸媽算係實實在在咁打份工搵錢，冇賭錢嗰啲

上面嗰啲人同我仆街死啦

利申 公屋仔

返十二小時重低過返八小時
肯返十二小時唔係好高人工咩，長鐘低過短鐘無人返十二小時啦

巴打我明白，事實上係大把四五十歲既搵一萬鬆 D，什至乎一萬都無。
就算以大學 FG 計，97 到 17 年 FG 既人工都無大增長，部份什至乎負增長添 。

睇下咩盤啦
屋苑個種
返12個鐘通常係企位、巡邏、坐車閘個啲軍裝
因為真係睇個人能力
能力低啲人工緊係無咁高都要局住做無得揀
個樣四正、識同人溝通醒醒目目都唔會做呢種位啦
咁未可以坐大廈大堂啲位囉
個名叫大堂禮賓司或者叫座頭
有得坐有得嘆冷氣打機
返8-10人工又多幾千

香港地老人及文盲 無議價能力，老細眼中唔值錢，其實係人工低先被迫月光族

加上打手

講咁耐。 有冇片睇呀

企位、巡邏、車閘呢啲辛苦位又係食廢氣又熱既員工應該人工高啲補償一下，hea 位人工低啲都好，香港就係咁撚仆街基層員工唔當係人

伸手黨

YouTube 應該有，不過要等下先

上連登勿認真
你估個個20k以上，fg 50k咩

我屌你老母....
你唔好撚去死
咁樣擺明係社會問題
做唔到市民豐衣足食
你係咪奴性強到咁
細個比人虐待開?

啲業主認為唔值呢個價
管理費又話要平
又成日投訴逼人招標續約減價

點過海

後生唔儲錢 唔怕退休生活質素大降 最後分分鐘攞埋綜援？ 後生洗到盡享受人生 老來伸手等人養 人生贏家

仲未計新年受賂

一句講晒
舊時d樓幾錢，依家幾錢
唱衰後生，又唔見做過比較通漲人工百分比
生活指數樓價百分比

一家5口 (依加4口)住公屋

搵得13 k

如果我係佢 我都唔諗將來喇 現時果刻都生活困難

有無得重溫

佢地無積穀防飢依個概念真係等食屎
我返pt得3500蚊一個月都儲1500蚊啦
最重要係養成個習慣，唔係第日等拎綜援

外國大把月光

其實拎綜援有咩問題?

但美國🇺🇸啲樓又大好多又平好多，物價又低，呢啲又唔比較？

我每月同女朋友飯錢已經1k多啲

節目效果，唔通揾個腳踏實地，努力賺錢，知慳識儉嘅拍，咁正常邊會有人想睇，揾啲極端例子先有人想睇

正常人根本佔大多數，係有少部份好似節目入邊個啲

係 我身邊個個 正常人

有d仲幾層樓 / 有層樓。人正又高過我

工

見過有啲agency staff 人工九千但間唔中約埋一齊蝗府飲茶 或者食自助餐
我都唔捨得食咁豪我只去茶記食飯

睇到笑撚左出聲

屌人唔識慳果班明明就係最撚離地果班弱智

好多後生既真係唔過20000
唔一定月光既
但你話係咪儲到勁多錢一定唔係
減左家用都去左1/4 甚至有啲阿媽要1/3

我屋企從來都唔煮飯比我返工
帶飯仲要係自己另外買餸煮
生活唔係淨係食飯坐車咁簡單
電話費上網
底褲穿左點都要買條新啦掛
果d 都係錢

我會盡力儲錢既
但香港既生活逼苦到我儲得唔多姐

連登係全香港最高薪打工仔聚集地，平均都5，6萬，離地好正常

我有時係度諗d 人低收入都唔會過到壓力測試買樓
咁點解唔月月清？

有女又大壓力
冇女又大壓力

有咩好葡萄喎

廢 做唔到其他

再多d人 好似你咁諗就好la
自己身邊好多人都好生性 諗野又積極 三十唔到 靠自己同女友有首期 追緊第二間 又識儭後生去做下side buz /去進修 同e d 人相處好大壓力

係而家呢個望唔到未來社會做月光族真係唔難理解
如果有間公屋真係吽過世算

不過難唔難儲同想唔想儲係兩回事

如果你正正常常搵到萬三四蚊
成屋又唔係等你一個開飯
當攞你四千家用都仲有一萬洗
唔係要你吸風飲露行路返工
或者衫褲鞋襪都唔敢買
但淨底少少錢真係咁難?

就講返食
唔講話咩捱麵包三文治咁極端
話30蚊早餐60蚊晚餐嘅係唔過份
咁咪唔好日日出去食囉
一半日子係屋企食都洗少差唔多成千蚊啦
屋企食仲冇咁多油添

每個月多少少錢淨低當應急又好
月供下股票買份醫保都好吖

攰?
喂咁要儲錢就一定係要有d改變㗎啦
咁又要洗錢又話儲唔到錢
好矛盾啫

黎緊搵33k 暫時諗住一個月洗$6000 包食飯搭車買野 唔知夠唔夠

見到佢地每個人都儲到幾皮嘢已經好過唔少人啦

根本點講都係大家覺得自己岩
月光撚最大問題係搵幾多洗幾多，唔好話13000，就算搵30000佢地都係會洗晒成份糧

其實無乜所謂，又唔影響到人佢地開心咪由佢地，不過洗晒份糧變左月負族我係一個仙都唔會借比依班人

你身邊多傻鳩姐 出邊保安12碼豪宅盤850基本價 你要搵d 550既盤無人幫到你

哩個post證明咗連登好多on9仔
咩叫「真係有人搵萬三蚊」
你平時行過啲麵包舖呀、七仔呀、屈臣萬寧之類，真係以為入面阿姐搵好多呀？
有啲分分鐘連萬二都無

自己住定點先?
我同屋企人住，食飯搭車拍拖買野大概4k
自己住一定唔得

份糧係自己辛苦賺番來
你點洗點盛關人撚事咩
命就一條 人只得一世 點解唔可以洗錢開心下

不過如果搞到欠債唔好搵我借
我會屌柒佢

就算少少地一個月儲3000，一年都有36000啦
一兩年儲到幾萬有幾難？係大部分人都唔儲姐，唔係無能力儲

有啲分分鐘連一萬都無
超市嗰啲仲要做埋倉

+1，我自己間中都會買下野（iPhone iPad 錶）
但唔會預到自己買完無晒錢要捱麵包
睇過買完戶口仲有錢用到月尾先會買

緊係同屋企人住 有時會帶飯返公司食 要睇下老母前一晚有無煮
其實最緊要自己唔大洗 成日出街見過好多野都想買
不過遲下應該忙到無時間shopping 咁就淨到錢

有冇地方睇到重播

根本就係班死廢青冇理財觀念
覺得橫掂都買唔到樓，不如去多幾次日本，亂咁洗錢
有錢旅行買iPhone 但係冇錢搭車返工

人工無萬二通常係文職多， 服務業返六日就高好多，不過都係二萬樓下多，始終低技術低學歷

揾13000仲要食海南雞飯再加碟通菜咁識食

揾13000食海南雞加通菜唔係問題，但唔好食完之後又係到話啲咩食物貴人工跟唔上通漲懶係有道理既廢話

依類人自己唔識控制淨係識賴社會

係班友自己唔想捱姐
是但考個紀律部隊都係20k up啦
又怕辛苦 但係又想享受
自己都唔肯諗點改善 第時咪自己受返

CLS 海南雞飯加通菜有幾奢侈

其實個三件拍片撚點解可以叫月光族？
佢地連收入都無

痴線，間唔中食好少少有錯咩？窮就唔可以享受生活？
加碟菜有咩問題？多啲纖維幾健康，又無咩不食嗜好
拍節目緊係想比人影低係好少少的餐廳食，去麥當勞餐廳又話比人話扮野，海南雞飯有幾貴唔係一般人食咩？

邊到講間唔中

咁佢都只係鏡頭前食海南雞飯加碟菜姐， 有幾識食，定係你唔出街食飯？

上淘寶買puzzle啦

我依家每月比自己買一次野，講緊係~$500左右既野

一直好想買好多貴少少既野，都未捨得去買，e.g.電話 結他

副眼鏡都知貴野，衣著又潮

根本班後生太多興趣

唉
冇錢只能夠生存
追求生活都咁難

你有無睇佢講乜 佢話如果三餐去街食，好平好平起碼都要150蚊一日
我就真係見識少喇，唔知食乜可以食成150蚊一日

揾得萬三蚊但你覺得早餐一定要食成3,40蚊既話，咁我無野講啦，大家睇法諗法完唔同。

我會覺得係我無乜錢就要開源節流要拿拿林儲多幾個錢放係身，但你既諗法就係”窮就唔可以享受生活咩？” 你個諗法就同上電視果個一模一樣

比消費主義洗晒腦

開心=要洗錢
要發展興趣，少少錢可以做既仍然有好多

佢地奴隸黎 食多碟菜都話識享受
明明係低人工 高物價 就講到唔識儲錢 係儲唔到錢
就算儲到 得咁少 不如玩埋佢 食埋佢

又衝隻出黎柒。
外國？ 你有credit就得，供車，供樓，供埋結婚生仔都仲得。 還？ 係呀個個月清，反正年尾有退税， 其他就供熱保險同卡數，每個西方外國人都係咁上下生活，唔理你賺1500usd或是10萬usd , 都可以個個月清。
冇野撈可以申請求助基金，債可以循環再賣，係鬼佬o既世界，除非你比人blacklist ,唔係真係冇存錢o既需要。

上節目懶人工
都做下樣食d cheap野呀
出街是但食個飯又椰青又炒菜
sorry 你真係冇資格懶人工低

你d興趣唔使錢就係

睇AV打飛機..

sbt
pronhub 佢拍快過你睇。。。

儲完又點

無 都係窮

依D 太個人選擇
我從來唔用消費審判一個人

不過我覺得最起碼都儲返10幾20萬先
雖然依家即使有100萬cash 都係供唔起樓........

個人自己選擇

我都想渣跑車，開遊艇出海啦

冇咁既能力，咪玩第二d囉

當你tune 到自己唔玩d 太花錢ge 興趣
當你得閒淨係 雕下花 畫下畫 彈下結他咁
但淨落d 錢 死左咪又係益人

自己煮慳好多
一包出前一丁加隻蛋十蚊都唔洗
一日三餐慳百二蚊
一年慳四萬三
可以做投資
買牛熊
好彩就變五萬幾

用無線新聞個app

利申：淨係用嚟睇呢啲節目，平時啲新聞就不了

炒燶牛熊先食公仔麵扮慳家

無線新聞個app

一google 星期日檔案 月光族就有條link
有無咁懶呀

呢幾個算好啲， 家庭負擔無咁大
每個月慳少少應該仲有少少錢淨
叫做有個錢傍身，今個月洗大左都仲有錢開飯

香港生活指數太高係不爭嘅事實
全因為啲租太貴

巴打你係咁怨冇女
呢啲野話唔埋，無啦啦比你遇到個女仔
跟下手拍埋拖諗結婚，你就會怨以前點解冇儲錢

除非你已經孤獨半生

依個真，搵15k儲8k根本好正常，儲唔到肯定係因為大洗
比家用比得多就另計

香港地乜都係錢
就算做acg毒撚，都起碼要交上網費

老老豆豆 ，呢D 月光族，係有本錢先可以月光族，冇家底既一定死死氣打返份工供養家人，佢地就家用都唔駛比

唔僧㗎啦

唔記得利申 孤獨半生 下半生皇崗為伴

有家庭3xk都可以接近月光，一個屋租都收你皮

巴打你幾歲啊

其實我覺得揾幾多都唔緊要
最緊要儲到一筆本要識投資
靠儲錢真係唔會儲到層樓返黎

當博一博都要
輸左只好認命

有d media agency好多富二代打工
根本唔旨在份糧

窮撚就係唔敢搏
辛辛苦苦儲左100K，唔敢搏

扣1200蚊mpf 比2000佢用3000儲18k

閣下一定唔洗番唔洗扣mpf既工

點解咁多人中意儲錢？ 儲完又點？

突然有急事/病痛都可以周轉，到老咗生活又有d保障

一年做幾多次呢個題目

咁咪即係唔夠 人生得意須盡歡

費事到時老咗冇儲蓄又被連登仔鬧我係廢老

儲落去地府到洗

無可能
15.5k
3k家用
1.5k儲蓄
1.5k危疾保
1.5k還學債
1k交通
1k返工食晏
得6k淨，真係咩都唔洗買唔洗用咩

強積金啲錢仲多過儲蓄

得特別日子 以好撚辛苦既位 先有$700返12碼
返七收七 唔係人人頂得順
坐埋車 真係連訓都唔夠
唔好講到咁撚易先得
做十二碼 唔係人既生活黎

俾3k家用
早餐無人會煮，晚餐得星期日會煮呀仆街

又贏
每月扣1k 老強真係好心痛

同意

都唔係得保安係返12個鐘
啲濕鳩sales都係

買小D 試下先lo
反正毒撚 nothing to lose

唔識玩，放左1皮去戶口
輸左3成，依家仲有隻港燈喺倉

成撚日都有你依種人話大陸樓有價冇市 on9

咩sales咁癲？
我做政府都十一個鐘啦（OT period)

好多都有返工冇放工
話明返10點，係要10點已經換好衫stand by
放工又永遠冇準時，放9點，有時11點都未走得

做地盤打雜都20k以上啦...
男人無30k唔該死左去/絕育
賤種基因不應在世上出現

同意絕育，唔好生我出黎啦屌
利申，我媽話我出世係個意外

不過窮撚下一代真係冇權揀
我想冇30k嫁咩

你肯進修/ 做廚房+學好外語
其實唔難

問題係唔會夠洗因為佢地fing慣哂

其實我唔係講緊自己
以前以為好努力入到大學，就有份好工
係入到大學喇，畢咗業喇，係有份工喇，但見唔到有將來
依家一街大學生，自己u grad又點姐，屌

就係你依類柒頭中晒地產商到收租佬計

Yes

2x

根本係睇你硬食果下姐
之前正正係搵13k
家用保險學債乜費物費硬食8k
生活係過到 錢就冇乜淨
勉強要留果幾百蚊不如食好少少

依家20k
錢咪又係淨5k到 係洗大左啲
但15k就係呢一刻用得舒服嘅range
人工先係大問題
諗儲錢不如諗搵錢

車，以為你係廢中添

Turn A Turn ~ Turn A Turn~
Turn A~!

日日返工過晒時 每日等出糧
行遍天涯 離開家園 沉痛看月亮
何堪天涯 回首家𥚃 夜夜暗盼望
腦細有日 會加薪 到貧窮線上
升幅總不夠人地快 通脹到 物價上揚
（月月清光 月月清光）
（月月清光 月月清光）

香港樓價早就超出香港人負擔，但點解仲有人買得起，冇人買樓價自然會下跌？就係因為好多人老竇老母太寵D仔女，連首期都幫佢地俾埋，其實樓價就同個人入息遠遠脫節，就係因為香港D老竇老母啊。

個個月冇女叫咩族

因為女人

左手自族

你都儲到錢呀

但夜晚出街食多，唔出街都要買返屋企食，好難淨錢

關事咩
外國比香港更多月光族
香港無人叫你無閒錢炒車位
萬幾月算低下階層
買樓可以兩個人夾錢抽居屋
低下階層唔係諗住獨力買樓呀嗎